# Google Speech Recognition #

* مطورو الإضافة: Mesar Hameed, Beqa Gozalishvili, Noelia Ruiz Martínez, NVDA
  contributors.
* تحميل [الإصدار النهائي][1]
* تحميل [الإصدار التجريبي][2]

تمكنك هذه الإضافة من استخدام خاصية التعرف على الكلام كي تكتب أي نصوص بواسطة
مفاتيح اختصار قليلة. 

## الاستخدام ##

* افتح محاورة الإعدادات الخاصة بهذه الإضافة من قائمة NVDA
* واختار اللغات التي تتحدث بها من بين قائمة اللغات الطويلة الموجودة ثم اضغط
  موافق.
* في جميع الأحيان لا بد من اختيار لغة واحدة على الأقل.
* على سبيل المثال: الإنجليزية والفرنسية والألمانية
* الآن قد أصبحت مستعدا لاستخدام الإضافة. اذهب إلى أي حقل تحرير كما هو في
  المتصفح الخاص بك أو إلى أي مستند نصوص.
* اضغط مفتاح NVDA + y للتنقل بين اللغات التي اخترتها.
* ولكي تبدأ عملية الإملاء قم بالضغط على مفتاح NVDA+shiftt+G وستسمع إشارة
  تنبيهية حادة الصوت
* ابدأ التحدث باللغة المختارة.
* للتوقف عن الإملاء قم بضغط نفس المفاتيح ولكن ستسمع هذه المرة إشارة تنبيه منخفضة الصوت.
ملاحظة: إن لم تتوقف عن التسجيل سيتوقف تلقائيا بعد عشر ثوان.
يرجى مراعاة أنه كلما كانت فترة التوقف أقل كلما زادت الدقة.
* سيتم إرسال الكلام إلى خدمة التعرف على الكلام من جوجل وعندما يسترجع ما تم إملاؤه لسيقوم NVDA بنطقه.
* وإذا تم التعرف على ما قلته بشكل صحيح فقم بالضغط على مفتاح اختصار القبول NVDA+g وسيتم كتابة هذا النص بموضع المؤشر.
* وإذا لم يتم التعرف على الكلام بشكل صحيح فقم بالتسجيل مرة أخرى باستخدام عدد أقل
من الكلمات. وربما تحتاج تجزئة جملة كبيرة إلى أجزاء أصغر.
* إذا أردت التحدث بلغة أخرى ببساطة قم بالتنقل بين اللغات المختارة وقم بتكرار الخطوات السابقة.

## مفاتيح الاختصار ##

* NVDA+shift+g, بدء وإنهاء التسجيل.
* NVDA+g, لقبول نتائج النص المملى.
* NVDA+y, للتنقل بين اللغات التي تم اختيارها.

[[!tag dev stable]]

[1]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=gsr

[2]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=gsr-dev
